【獨家】習派特使來港 繞開中聯辦 剎停梁振英出選

特首梁振英上周五突然宣佈以「家庭理由」不再競逐連任，連日來震驚海內外。坊間對於梁下台原因有不同解讀。有報道稱是中共港澳辦主任王光亞在深圳紫荊山莊約見梁，傳達北京的決定。本報獲知另有內幕。消息指習近平派出兩名「特使」秘密來港，繞開中聯辦，在梁振英對外宣佈前一晚通知其不能連任。據悉習方批評梁振英撕裂香港，令北京難堪，故緊急剎停他出馬。

據接近中南海的消息人士向本報披露，習近平派出的兩名北京特使，背景很神秘，家族好幾代做官，屬習家世交。今次是來港出席一個慈善活動後，在上周四晚上在香港和梁振英見面，當面向他傳達習近平的「口諭」。

批撕裂香港 破壞兩制
據悉，習方批評梁振英上任四年來撕裂香港，令香港民怨很大。習方評估他繼續做下去，只會招致更大民憤，又預料他出選最多只能拿100-200票，故緊急煞停他部署連任的步伐，「命令他到此為止。」

消息人士分析：「因為香港五十年不變，國際上要做個榜樣，不能讓國際評論說，中共採取甚麼高壓手段壓制民意，讓梁振英連任。」消息人士補充，目前國際形勢很嚴峻，包括台灣總統蔡英文等，也在看香港一國兩制實施的狀況，故希望梁振英服從大局，自己宣佈不再連任。換句話說，變相讓他「很體面地下台」，「到時候給他安排一個職務。」

至於有傳媒稱，梁振英會和董建華「腳痛」提早下台一樣，獲安排中共政協副主席一職，消息人士肯定地表示，梁振英絕不會安排此高職。而且未來面臨的不只是下台問題，「廉署不是在調查梁UGL 5,000萬的事情嗎？追究起來肯定要被抓」，「習近平當局或待新特首上場後，部署收拾他。」

分析：習不信任駐港機構
對於習近平直接派人命令梁「自動下台」，而不是透過港澳辦、中聯辦官員來放話，中國問題專家石藏山分析，習近平不信任江派掌控的中共駐港機構，因為他們另搞一套，架空習近平。

他指，習上台以後，外交和情報系統原來都是在江派第二號人物、主管香港事務的前國家副主席曾慶紅手上，結果外交方面，香港和台灣都出大麻煩，香港是搞所謂「偽港獨」，「所以現在北京最高層，現在非常懷疑中間有人在搞鬼。」

加上中紀委巡視組早前點出港澳辦「六宗罪」，據悉，中聯辦、港澳辦如中聯辦主任張曉明之流有意阻擋，令習近平政令不能傳達到香港。故習只能靠特使傳達命令。

梁振英玩火失控 北京不耐煩
另一方面，梁宣佈放棄連任前，已經著手部署連任，多家傳媒都吹風梁振英將宣佈連任。同時梁振英繼續炒作「港獨」博取連任，包括司法覆核撤銷青年新政梁、游議員資格後，再試圖撤銷另外4名議員資格，激起強烈反彈。北京擔憂梁玩火越搞越大，形勢很急，故緊急叫停。

石藏山舉例，上月習近平和梁振英在秘魯利馬見面時，以新華社的報道來看，已經很明顯地表達要叫停梁振英搞「港獨」的行為。

他說，涉及習近平的文章，必有中辦最後圈點刪改才能見報。新華社文章說習近平提出了四個希望，包括凝聚社會共識、推動經濟民生、維護國家統一、保持社會政治穩定，換句話說，即習近平不滿意梁振英施政的四個方面，最嚴重的是社會分裂，第二是經濟民生不好，第三是「港獨」崛起，第四是社會政治出現了不穩定。當梁振英強調他最大的業績「反對港獨」時，根據梁引述習近平的說法，是在一國兩制下，「港獨沒有空間」。

他說，梁事後繼續玩火，只能說是咎由自取。石藏山稱，從新華社短短數十字報道習梁會的消息，已經明顯表明當局的態度，「從暗示到明示，梁振英還不下去，還在繼續鬧，官方渠道也阻擋著，所以唯有派私人代表來。」

據知，梁振英不連任的消息，連中聯辦官員等均被蒙在鼓裏。梁振英被通知之前，亦完全不知情。

棄連任前倒數一個月 梁仍密集落區
特首梁振英突然以「照顧家人」為由宣佈放棄連任。報道指他的次女梁齊昕在10月初入院，但梁振英在過去一個月內在民建聯安排下頻密落區會見地區領袖和青年，廣被視為積極部署連任。直至宣佈不連任前24小時，梁仍在Facebook上載「一枝筆、一本簿、一張摺凳」聽民意的照片，重現他2012年參選時的口號。梁振英突然宣佈棄選，令身邊司局長以至「梁粉」都感錯愕。

成報？

咩報？

屌....貼文連LINK是常識吧

習大大盤棋係咪真係捉完

俾d時間維尼

大權在握都俾個退左十幾年既食住，正一垃圾

大紀元

咁似大紀元文筆既？

啱啱先行第一步

未開局
習總不鳴則已
一鳴驚人

如果係習派出手
所有江派同西環支持既都應該選唔到
葉劉同林鄭都輸
如果今次唔係品客
即事真果個未出

定撚完子未

「在梁振英對外宣佈前一晚通知其不能連任」
前一晚先講
根本就明知他玩嘢啦

最怕係班2打6，即係嗰啲無同北京有直接聯絡，聽開閪環枝笛嗰堆又中一次伏。醒少少嘅今次見到閪環大炒車應該會停一停，諗一諗，但大家都知有幾多豬西叻唔切

傳乜鳩令
2016年仲要搵人傳令
打個電話比689 叫佢唔撚洗做已經得啦

雖然唔知真假，但689呢幾個月頻頻落區做騷應該都係部署任聯，話因為齊陰所以先棄選信唔過齊陰有問題都唔係今日嘅事

其實西環班人而家都唔敢表態驚炒車
琴日李慧琼都唔敢講到咁實撐林鄭

閪環群龍無首，小明消失咗

又嚟

流到

其實小小一個中聯辦已經可以搞到咁亂同幾年時間，代表情佈網同執行力都好有問題。
btw唔會有港人同台灣人會真心信一國兩制，加埋呢10幾年對國際大話，外國只會當支那=cheater

我都係咁諗 唔打電話咪用佢地大陸微信

雜撚打少陣飛機啦

決定下任特首，咁大件事打個電話就算？

以後d領導人唔洗外訪啦， 去日本就line 安培, 去美帝就whatsapp侵侵啦

今次又係習大大救港

一手硬一手軟 塑造雜種形象

雜總捉撚夠棋未呀？捉夠好去死啦

好耐無見膠刀肺豉脾
Btw 依張圖我第一次見

又俾d時間維尼

如果係真。689呢舖真係賭到好大。仲要係賭輸咗嗰隻

雜種都弱智
批評689破壞兩制
但同時使橫手干預一個合乎資格參選嘅人唔俾佢選
咪一樣係破壞緊香港制度
仲要扮好人嗰下好嘢

外訪係擺姿態比國民同他國睇
支那內部事務派使者?
你擺個例子出黎錯撚哂

加上中紀委巡視組早前點出港澳辦「六宗罪」，據悉，中聯辦、港澳辦如中聯辦主任張曉明之流有意阻擋，令習近平政令不能傳達到香港。故習只能靠特使傳達命令。

外交點同內政比
其實如果雜總d所謂指令傳唔到落黎就代表中共根本無能力管咁大片土地

呢啲睇過笑過咪算囉

領導人外訪 地位對等 外訪得通常都有協議要簽
689擺明就係做細 維尼係大
洗撚擺人傳令
689上京述職咁多次 我就唔信689無問維尼支唔支持佢連任

中國內戰 + 中美大戰 同時爆發

咪就係 講緊內政又無啦啦spin去外交用黎比

又黎華夏陰道
功就習核心領
過就係其他奸臣

又黎維尼救港.....屌你老味雨革講到而家仲有人信

就係等689DQ左人先出手,打擊完非建制再扮明君DQ689,將責任推哂落中聯辦到,一石二鳥

咁又未必嘅，正如你唔會喺老細房講完公事之後突然之間問佢會唔會升你職或者炒你吧

其實可唔可以解讀為中聯辦/梁振英執行任務失敗？
今時今日其實係好易搵到資訊，幾年點會北京唔知香港乜事

呢幾年發生嘅事明顯係有人容許咁做，只係收唔到預期效果所以改方向。

如果梁振英真係自把自為的話依家應該住緊秦城啦

大紀元？

朱凱迪去英國
都俾人屌話 send e-mail 咪得囉
撟埋雙手咩都唔做，做嘢個啲全部係鳩做

講到好似乜都唔關雜總事咁

唔通親雜上台就唔會打港獨咩

點解吾刹停埋老

點解吾刹停埋老懵董果班廢物

習總是明君 好似係

個國家乜鳩柒都唔關雜種事，咁不如搵我去做還掂唔洗上身

成日話維尼救港，畀埋個特首佢做啦

維尼比689更愛香港

似係咁
醜人就689做曬
彩就雜種拎

agger

佢肯定冇出黎做過野

胡官？

battlefield 4

繼續吹
上個月秘魯見面唔撚直接講，要派人黎講? 咁撚on9? 名又無講乜撚都得，咁你個獨家話上個月見完面雜總hehe 689 要佢入後宮都得啦

呢個都唔係第一日既事黎既啦
如果唔係咁,支那既地方債都唔會搞到依家咁

支共狗至叻神又佢鬼又係佢！！！

我9錢一早講左：等睇N隊管治狗隊恆常化....

枱面：搵班叫做似D人既港英餘孽外藉僱傭狗，尤其扮鬼鬍鬚繼續打門面工幫手賣港賣雞棚洗衣機！！
枱底：繼續養住一大班乜撚研鳩會乜撚人大乜撚主席適時放狗咬人做衰野：689，鳩董，左耳陳，西環，護法etc

又無度作故仔

係度

大紀完

你唔講我都唔知係膠刀肺豉脾

我覺得係因為要計好時間先通知689
星期日選選委星期五就收佢皮